民政事務總署 二級聯絡主任

睇吓又有幾多人爭

Lm

聽講好惡做

瘋狂ot
又要shift
不過人工算係咁

唔知係咪等半年先有得in

請得幾十個人 搞場大龍鳳

俾人投訴到暈都似

好正常

Fresh grad有冇機？

可能Fresh grad仲大機會
但應該都要有degree

呢個位考唔考中文打字速度

做緊tco考有冇幫助

要成日開居民大會不了

考中英esssay各500字

三殺位

類似jre?

貿易管制主任?

無jre咁難 因唔係degree位

依d好惡做，成日會比唔同parties屌，d問題好難拆

唔係民政署d part time 來
仲讀緊書

請得多唔多人？

好似係temporary community organizer,中文叫社區幹事，所以個班去選區議員嘅人都會話自己係社區幹事

可能三十個，以前聽過每次請人每個區起碼派一個，之後再根據幾多人退休再請人

名義上只係2A3O位，但幾年前接觸過唔見有啲咁嘅人入職，工會積極爭取升上大學學位，但係部門一路都唔肯

呢份工好伏 ot到暈

好多下欄野做

兩樣嚟 區議員個d係政黨既社區幹事

當然係兩樣嘢，所以tco(做靚去公屋逐層樓選互助委員會、活動幫手)同選區議員嘅社區幹事差好達

聯絡主任一個人招呼大約三個選區所有組織，如果編咗孭分區委員會國民教育會防火會滅罪會，咪負責埋搞活動，好過畀班壽頭亂咁嚟

有冇師兄講多啲工作情況

現職的確要非辦公時間做嘢(私樓區就業主大會、公屋區就互助委員會、其他各樣委員會(防火、滅罪、青年、國民教育，睇你個team係負責邊個)開會、搞活動等)

所以要求的確好高

睇comm hall嘅TCO。人工低啲，返工返社區會堂。

閪工一份

可能人地講緊墨西哥卷

師兄，介意留tg? 有野想請教，謝謝

做過TCO
正常LO要落法團開會
佢唔撚開直接推TCO去
結果比法團狂屌
LO真係閪工黎

Temporary Assistant Community Organizer ("TACO")

ENDS

LO癈過閪，十世無得升，俾你上到SLO都係俾街佬撚。Interna人地都係當你傻仔。

幫鄉黑做野

所以讀書個時做兼職tco(接近60蚊一個鐘)的確可以擴闊眼界
讀完大學嘅話，一事無成做ea，扣咗mpf都有兩萬人工(當lo咁用，當然有啲位係跟活動budget,個活動例如選舉完咗就bye bye)
PC(Project coordinator)就唔好做，一來人工徥萬幾，而且pc係當aco咁用，跟住eo/ea做野，係全職tco

至於上面有人提過守社區會堂嘅taco人工就最少50蚊一個鐘

以上四個就十八區民政處會請嘅合約人

真 果時返TCO好撚好玩

當唔當傻仔呢啲好少事
問題係上到S嘅話要成日同DO出去應酬
做細嘅起碼未必要直接面對DO先
應酬完又要返office做正經嘢，少啲精力都唔得
人地其他公務員去到咁上下年紀就已經可以養生mode咁返工，但呢份工我睇唔到有咩位同咩時候可以養生mode按章工作咁返工

已報

Totally agreed
話就officer
衰過打雜
一腳踢，要你出外開會，打交道，整活動
又要你做文件嘢，計數，寫稿，出信
夜晚又要開會，聽法團，業主鬥氣，層選，大會

超人？

OT都做唔掂

聽落好似做區議員好似幾好玩

撞正多活動搞既分區真係會忙到癲平均每一個月都會有1-2個event搞 個event run得唔好就會比ic屌到仆街
PS 現職tco

做咗咁耐都未比人屌過
可能我果區成日唔夠人
唯一一次見到tco比人屌都係大型活動果日先放飛機
仲要有前科
屌都係話會寫衰份report

佢講ic屌應該係屌個LO啦
TCO人地打份part time幾十蚊一粒鐘唔係想要佢做嘢做到盡善盡美嘛

upgrade左d學歷未夠既老屎忽咪全部hold死冇得升

做過tco,不過係跟eo
見過以前班區議會垃圾開會
跟lo 應該會多野學d

Same 跟過EO
TCO跟LO應該多啲嘢學，同埋對考LO有幫助

應該好似樓上咁係咁意做過下就輕鬆考到eo
做人生勝利組

咁事實好多eo都係0exp就fg考到既

做過tco?
會有幫助嫁咩？

跟eo架咩
多數都係ea叫返工, co同aco都會
我果區無乜活動唔少時間借去其他team幫lo
我諗剩係得一個eo真係認到我而見到會打下招呼

做TCO跟過LO咪對LO工作熟悉啲，咁咪有幫助
EO我就覺得無幫助始終EO本身要去唔同部門做唔同崗位，倒不如話佢本身醒目仔，多過關TCO事

我嗰陣做成team兩三個eo、一個ea
佢哋每人幾個tco
我ea同eo都跟過

我就麻麻地，事後諗返好似好浪費時間，對搵政府工又無咩幫助
正正經經出面搵份PT，有利畢業之後搵工

咁亦有人因此而曬命嘅

係㗎
為工作經驗嘅其實又冇用
為錢嘅大把PT人工高過佢

上面有人考幫到考LO

係

頂盡咪幫到考LO，印象分加少少，但LO差唔多2年先招聘一次，靠TCO經驗幫手搵工真係死得。

唔好自殺各位

有人啱食呢行飯既

Job ad 0 經驗都報得
其實想請咩人

跟LO學野有鬼用咩...

知道做乜囉

後生做呢份個個都aim at EO有幾個都係考到eo即quit

eo一路傳開請fg居多

肯social(收風交上去),抗壓力高(各方勢力都可以屌你),識隨機應變(總之乜事都好，唔好搞到上報)嘅人

面試20分鐘可以睇得到哩啲能力…?

係咪全英？

筆試難唔難？

其實有degree走去做ca係做乜撚
Aco都仲話接受到

呢個位乜人都接觸，應該淨係問一兩句英文/普通話

立法會問過，有人Dr都去做aco同ca

Online gf340交完
係咪唔洗郵寄transcipt

同問

應該係用外國學歷報先要交

20分鐘唔係人地睇唔睇到，係你show唔show到

有冇人知聘請流程係點 有幾多關要過

呢個位好多潛規則
明明一大堆指引
但其實又無指引
前途黎講，升得比其他officer慢
野就做得最多
爆水喉唔關你事都要搵你
唔好彩坐到有村既位仲仆街
對住班牛屎佬有野第一個搵你
推俾其他部門最後通常俾人推返轉頭
牛屎佬就個個叻哥咁睇唔到我唔識我唔知
總知我屌左你先

利申唔係LO

真係叻哥

好似就咁筆試之後有面試，得兩關要過

即係琴日侯志強整隊清潔隊咁樣，證明畀人睇我有做嘢，做lo就係要習慣呢啲事

面試用中文定英文？

政府高層睇人
睇你講兩三句就知你適唔適合做政府

呢個真呀
以前讀書嘅時候好天真，講嘢叻嘅人一定係好做得野

出嚟做嘢一排
反而越嚟越見得多齋吹水唔撚做野嘅仆街

傻豬
面試，信眼緣
睇你gf340
吹水叻唔叻，convince到佢信你
加筆試

Btw, 政府請人for long term
唔識唔緊要，最緊要可造之材
慢慢學

份工workload大到仆街又辛苦 勸大家唔好做

呢個位做幾耐有得升一級

有無人記得上次筆試考乜

寫會議記錄
用拮斗非法棄置垃圾係街道
出席成員
運輸路政區佬地政你
英。

利申failed

係咪都要俾建議

我都得記得fail咗
但好似記得係一中一英

24k is not attractive to be honest..

勸想考嘅諗清楚 呢份西工黎

話個fact俾大家參考下
Lo2升Lo1要差唔多8－10年
Lo1升slo要多10－15年
不過以非degree位嚟講，人工真係算係咁。同埋留意番LO系HAD嘅departmental grade，所以轉posting都只會喺18區do輪流做，工作性質就比較悶少少喇。

喺had做緊eo，大部分lo都幾talkative同friendly。未考到其他位可以做住先

一篇英咋下話

走狗先做

咁令政府收錯民情無用咩？

記得中文係咩啦diu
關於啲乜叉墟市嘅新聞稿黎好似

Oh yea 我都記起喇
我記得英文嗰份無咩資料，係咪代入佢哋角色吹水？

記得係，淨係有俾咩party有參與個會，要你寫返哂個會議內容。啲部門嘅角色當時根本就唔掌握，好難寫...我仲要用左唔係會議記錄嘅模式咁寫
死得好撤底

好多人報？

大約幾多?

第一次考呢個位，睇下有冇筆試

做會堂個d 叫 ATCO 喎
師兄你真係做過？

做過TCO同埋而家做緊政府工想轉過去做

份工最左閪同好撚閪之外 都冇乜野好講

想知到底考DSE同準備u grad洗唔洗交學歷證明？

千幾人apply定會in千幾人？
請唔多即係大概幾多？幾個？十幾？

我expect 過萬

千幾interview啦應該

請得少又in千幾真係自找麻煩
EO每年請過百人都係in千幾

依啲幾年一次都預左10-20個然後大量Waiting
Apply過萬 筆試埋等幾百人in
然後等Fail letter

以前係無Temp. 呢個字。

佢哋係叫Assistant Community Organizer。

而家變咗要守418先至加個Temp. 字係前面。

呢個先係正確叫法。

而家通常叫ACO（Part Time）／助理社區幹事（兼職）。

我有冇做過，我相信對討論冇影響。

咁你辭職未先

真係好撚惡做, chur到仆街

仲有大厦管理

ACO唔係助理文書主任咩？

我正想打去屌鳩民政署硬推觀塘5000萬果個音樂噴泉

呢個最惡做

我覺得都係睇位睇老細啦，有啲老細真係chur到仆街，有啲就佛系到乜都唔理

即係點

即係 有心入政府不如考海關 入境主任好過

LO 叫就叫做officer. 但人工同紀律部隊散仔一樣

做散仔做錯野又唔洗上身，你話邊到好做啦？

琴日先同LO開完會
佢地番工冇定時 夜媽媽要去開業主會 公屋會
星期六日都係

LO 同大部分政府工一樣
隔幾年就轉區一次
每區都有唔同問題
睇你自己會唔會慣幾年轉一次工作環境

利申，10年前大學時代做TCO跟左LO返左四年工

做過Head office contract
不了
啲女人閪到

想問下今年洗唔洗報完遞交學歷證明副本？

持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須郵寄修業成績副本及證書副本到下列查詢地址。

睇唔明的話，我勸你唔好申請
無謂辛苦自己

睇得明，純粹因為今次招聘無寫到要補交，同上次既招聘申請唔同，所以先想同大家確認下

anyway，唔該哂巴打

呢份工真心痴筋
要你百般武藝
文件，計數，搞活動
吹水，司儀，督導

要你睇得，打得，吹得，做得
夜得，捱得
又要低聲下氣，R爛面

上年嗰批請咗我
最後無撚take到個offer

考左咩，可唔可講下

中文essay話啲露宿者唔肯去住避寒中心，叫你寫篇文建議下點樣可以增加露宿者入住率

英文essay就好似係叫你寫篇文建議下點樣解決山豬問題

Interview就正正常常，英文自介，中文情境

仲要對住d廢老 笑住口咁開會 佢地進度又慢 又成日離題 又唔可以屌佢地

我想準時收工

LO同散仔邊個易考啲？

梗係散仔 成日請人

咁LO高人工過散仔嘅，起薪差唔多但加人工加得快啲頂薪高啲同埋可以做到65歲
好多海關入境散仔轉過黎

但LO頂薪做成世散仔都追唔到喎

所以如果自問能力ok又肯勤力溫書嘅不如做住散仔搏appointtee好過
搏到之後成世做兩粒唔升都高人工過LO I

你估個個都過到體能咩

除左消防之外其他肯比心機準備冇乜難度喎

真
做LO真係賤過地底泥

係咪有排先會收到信written test

但我走唔到

預3-5個月無走雞

離題一問：民政事務總署嘅合約行政助理係咪同LO一樣都係閪工？

走唔到嘅原因係因為出返去連地底泥都唔係

所以勸呢度d巴絲打唔好咁易放棄

入去做人 出面做狗 你諗你

ea係ncsc LO係cs 福利待遇唔同
had嘅ea都好睇咩位 如果做ea(a)同ea(election)忙起上黎同eo差唔多

樂觀啲諗
好多工三皮都無

無計香港大把工都係咁

請問ea(a)係咩位？

唔好做
話就話officer，其實乜權都無
做bm煩到死，法團每次改選都煩到pk
一係就唐樓，做開嘅唔想做，到時無法團又煩死你
一係多座數嘅大廈，又兩邊各力，開個會都報哂警
LO只能做契弟
又要管ACO，TCO
間中LUNCH TIME又要做宣誓
星期六日又多活動搞

最慘係so called呢份都叫政府工
但都要奉獻大部份私人時間

初入職跟本underpaid

人工包

做護士咪有lol

奴

點解個個講到狗也不屌又做緊

巴打做咗幾耐？

我諗做到30歲都考唔到jre officer既LO應該會做一世

等5-6月考試吧大家
萬幾兩萬人爭20個位同Waiting

This is Hong Kong

我諗唔只廿個

其實我哋通常當ea係合約制嘅eo 做既嘢同eo差唔多 當然老闆亦唔會太demanding 所以以喺district office做嘅ea會做例如a位(admin)，dc(district council)，dm(district management)，e(election)，sd(special duty)等等嘅位，老闆會係eo，想知多啲可以再問

計埋Waiting應該過百
但其實都係做過民政係哂頭

上面有做招聘組嘅師兄講過得千幾人apply 咋喎

5-6 月先writing?

淨係記得上次耐到唔記得報過呢個post先有信叫test

上次考食環

舊年二月報 八月in

十一月取消 再in

最近測體能

即係二月都未有得入職

個招聘都寫6個月內
正路都唔會早好多

係邊區既ea?

反正最後都係eo

等吓都好

考到就係
哩份工如果入到waiting list 都預可以排到入去做
巴打可以參考

咁又唔係, 上水LO waiting用到40左右就到呢次開broad, 應該仲有大把人未call

係入面做過，見佢地做到仆乖

鄉黑頭馬應該係LE 先

但其實係咪有機會冇得續約㗎?

做N仔 係咪都要被上司寫 Appraisal report

我自己喺district office做eo所以對lo同ea嘅duty都幾熟 咁唔同ea位做嘅嘢當然好唔同啦 不過都係paper work比較多 落site呢啲通常叫LO或者TCO做

做得好會續架 始終eo位唔多 有時要開ea位頂住先

Ea做既野似eo
但eo唔易考
其實都幾撚慘
我自己都reject 過兩份n仔ea
因為正如樓上講無point，我又考慮到亦有機會唔續，對考政府工真係無太大幫助，份工都好唔穩定下

通常做ea嘅都係一路做一路考eo/lo

多唔多被人寫花report 而影響考公務員？

我自己過唔到jre
所以唔敢做住n仔考，n仔得政府調薪加人工
做耐左又考唔到既話會驚跳唔番出去

ea位其實會請有大約有幾多年工作經驗嘅人？

請問政府調薪係咪等於跟公務員加薪，即係好似今年中低層加5.26%，合約位都有得加？

只係睇JD都知好惡做啦

係 每年8月1加

有咩前途

會唔會留底對搵政府工有影響

講到咁chur...唔會係一個po做哂啦
LO 有幾多範數其實
即係LOII（ ）入面會有咩

括號入面係地區名
成個區乜都係你㗎喇

會

咁撚癲

見識少，我見開都係按職能/科/分組

起碼而家唔洗對住班民賤聯
做起上嚟舒服好多

如果淨係講工作上 對住民主派議員辛苦好多
當然心理上對住班建制會舒服啲

有無巴絲知唔知如果我中文2撚左但係有大學畢業咁係咪都唔會考慮

我睇唔似會
正苦啲嘢好死板
話之你哈佛博士1st hon
你唔100%達到佢個要求=DQed

屌咁係咁先

十一月取消唔係早個排方向報頭版話漏面試試題個鑊咩？點可以撈埋lo講

都話一個loii負責三個區議員，入面乜野團體都關你事，當然如果派中青年活動就相對簡單，帶一個青年團同support一個青年委員會(係呀個班選輸嘅保皇黨)

的確係睇老闆，跟正區議會個面，個seo同班區議會壽頭捉得緊咪忙無得放假。

實際上搞活動、做文件個個都有自己template,跟上手咪得囉，無大家諗得咁辛苦。

EO覺得LO工作性質悶，真心咩？

除咗唔使對社區人士，其實LO同EO差唔多，係唔使請人同管錢。

行 政 主 任 職 系
職 責 範 圍
行 政 主 任 職 系 的 主 要 職 能 如 下 ：

*人 力 資 源 管 理 - 包 括 人 力 策 劃 及 接 任 計 劃 、 招 聘 、 晉 升 、 工 作 表 現 管 理 、 培 訓 及 發 展 、 品 行 及 紀 律 等 人 力 資 源 管 理 職 能 。
*財 政 資 源 管 理 - 包 括 規 劃 、 分 配 和 管 理 財 政 資 源 ， 以 及 控 制 收 支 情 況 ， 確 保 公 帑 用 得 其 所 。
*行 政 支 援 -
一 般 行 政 - 提 供 多 項 行 政 服 務 ， 包 括 辦 公 地 方 的 安 排 、 樓 宇 管 理 、 部 門 交 通 服 務 等 。
政 策 支 援 - 協 助 蒐 集 背 景 資 料 、 匯 報 和 分 析 資 料 ， 以 及 與 有 關 各 方 聯 絡 ， 以 便 制 定 政 策 。
*系 統 / 項 目 規 劃 與 發 展 - 包 括 內 部 審 計 及 系 統 發 展 職 務 ， 及 協 調 工 程 項 目 的 規 劃 和 推 行 。
*直 接 為 市 民 提 供 服 務 、 委 員 會 和 議 會 支 援 服 務 ， 以 及 活 動 統 籌 - 包 括 提 供 發 牌 和 註 冊 服 務 、 調 查 投 訴 個 案 、 處 理 市 民 查 詢 、 為 委 員 會 和 議 會 提 供 秘 書 支 援 服 務 、 為 活 動 及 選 舉 提 供 行 政 及 後 勤 支 援 等 。

真心 話就話2a3o位 最後請咩人大家心照啦
就算政府中五位 最後真係入既都Asso至degree

邊有咁易入依份

唔好浪費人生去做呢份工

同係四大做比 呢份會唔會舒服D

各位知唔知幾時面試？
幫屋企人問

Push

網上報完名之後，係咪要呢幾日將supporting document send 去佢個地址？

識有個人做緊
日日都ot，完全冇自己生活
咩都關佢事
成日夜晚先開會

想問下，會考中文得level 2 係咪唔符合要求，有degree

我個fd做到想喊

24k😂
好少姐其實 又惡做

HO點會咁簡單，要捉屋邨小販呢~
仲有呢排屋邨消毒嘢都要跟，你等得澤安邨個倉覆你，你條邨個區議員已經鬧你手腳慢

話時話HO 幾時開post

報完冇聲氣

落選了 下次努力

咁又係 本身預佢大半年
依家起碼一年了

咁少錢 不了

HO我驚你會做到訓低你以為HO好過癮
試下LO把啦

利申：HO

你好阿陳生

時間上有咩西野

有冇update

Written interview 有排delay啦

好似本來就係6-7月先搞考試

通知左！？！？

我無喎
但我估樓上應該係講之前姐吓話

個廣告有講幾時之前會有通知..
咁你會推算到幾時考

咁既然DSE都可以唔考住
咁睇黎係等Email推到下半年先考

有排了

等到就黎自己都唔記得有報過

有冇人收到written test信？

24.2k 但要做咁惡做既野

LO同紀律部隊散仔比，做邊個著數啲

唔計死黑警

可能做紀律部隊散仔著數d

呢份工係閪中之霸

留個名先
做緊HAD其他位 等考LO

有消息未
定係仲home office緊

冇 試都未考

六月都黎了 啲form係咪係櫃桶底

等到頸都長

兩個禮拜前問過，話「出緊」
不過語氣似敷衍

出兩個星期都未有
政府做野真係爽手

LO 同HO 邊份閪D

HO要對公屋租戶

LO開業主會畀班業主指住黎鬧
HO要正面同啲玩屎玩尿白卡佬硬碰

兩份都閪
不過唔同層次

出緊火?

等

呢份你written + interview?

以往係星期六考？

冇通知嘅

推

Thanks Ching

Ot有無錢？

想問筆試後 通常等幾耐先有下一關通知架？

有無興趣開個tg group?

即日

基佬哥

如果係純粹清自己文件連鐘都冇得earn呀

好 唔該哂 bro
知唔知今水會請幾多人呀

係咪已經出咗written test 了

ys

幾時考

未收到email係代表篩走左定佢係分幾輪咁通知？

幾時出？今日？
信定email?

我上次考好似係大部分人都有
應該係大學畢業就有

freshgrad收唔到信

未出下嘛?!

我都覺得係 出咗應該唔會咁靜

收到email

When

sorry睇錯
係companies registration officer II

(e)獲邀參加招聘考試的申請人，一般會於考試日約一星期之前接獲通知。申請人如在截止申請日 期後約6個月未接獲通知參加招聘考試，則可視作經已落選。

1月10號截止，應該7月前有

今次真係收到喇

27/6

on9
住東涌派將軍澳

將軍澳撚喺樓下考

耐到唔記得自己報過

黨幹部

收到written test invitation

筆試係唔係人人有架？
利申：收到email

推多次

收到email
有無人知考咩

一中一英
作文

fg都有
應該有報就有咁濟

收到

有咩好溫

你同樓下嗰位巴打

收到email
再追返上面d內容，驚驚地
中文作文我ok
但英文作文我真係唔掂
btw問吓筆試係咪淨作兩篇文

屌完全唔記得自己報過啲咁既野

係咪有報就有？
我啱啱收到

睇番email原來舊年12月尾報
呢份工係咪惡做？

應該問邊個有報但無

已經唔記得有報過
十世無寫水嘢，g9g

係咪個個都有email架

惡做啦 又要對人 又無權 分分鐘要幫正苦做埋哂啲藍色宣傳

英文要寫咩

完全唔記得報過

10年冇寫過essay

冇email 代表乜？

係咪得我一個咁柒冇email

耐到唔記得 btw 難唔難啲題目

返緊ft想溫都無乜時間

讀完書8年 完全唔記得格式
係咪可以去都慳番

要帶既健康聲明係去到考場現場先有得拎黎填?

冇事了
冇睇到底

唔撚考

fg收唔到 屌

去到mkiki果邊考，痴撚線
諗下去唔去，我朋友前年收到offer考慮完都係推左

上次考過，條題目大概半頁到
有少少background
但有好多嘢都要自己諗

如果叫我DSE果時去考應該有呢個能力爆point出黎

算啦
唔準備求其去考下算

我都係諗住去爆肚算
仲要隔左太多年冇揸筆
頂盡溫小小英文格式

大學畢業幾年無寫字

上面有巴打叫溫時事
之前考過既有無得預測返個時事既time range

上次考個題英文題
講密建築廢料用密斗隨街棄置
要你一人分演幾個parties 寫minutes
唔記得政府新聞處定立法會嘅紀錄有類似嘅野，成份model answers 咁

上次考嘅題目都同地區嘢有關
例如野豬....好難有time range架喎
呢啲問題一直都有架啦

感謝
依範完全無撚接觸過
叫我寫太陽能apply in HK cost and benefits 體育館場地 大型船隻污染 退休金 綜援改革我就識

地區時事相對較少留意 想收窄個範圍自己溫得輕鬆啲
Anyway thank you

唔好諗啲咁大嘅野，衰過一次覺得民生同社區小問題先係民政關心嘅野....佢係小在針對一個區域黎講，唔好下下諗到成個香港嘅議題，諗細啲，一個小區會遇到嘅議題先重要

斜坡、樹木、小販、水浸、衛生、舊區、街市、公園、學校、噪音等等呢啲先似民生議題

通常地區嘢就好少新聞報道（尤其是呢兩年咁多政治新聞）
應該都係阻街、噪音嗰啲方向啱㗎喇
上次捉完野豬今次會唔會捉老鼠

You're right
But ACO still can change dept
Escape
But LO

就係要睇你熟唔熟各部門嘅jurisdiction
當啲議題涉及幾個部門通常就係屈個LO做統籌同覆投訴人

好似好難咁，唔係好想考

去考筆試 試吓

聽講2a3o嚟講呢份都算好西，好佩服啲做得來嘅人

有冇人知a b卷有咩分別 同埋想問下中英卷成績加埋佔咗幾多percent

a b卷有咩分別 -> 完全唔同題目 純粹方便佢分唔同時間考 唔使租多啲場

其實係考評局篩人定民政署篩人
Anyway 無話筆試佔幾多面試佔幾多的
筆試唔pass係唔會有下一步

欣賞你最後果句你可以問得出

見上面d巴打果啲試題原來都幾難
JRE都話有一大堆背景比你睇
就算中文都有半版比你
但LO睇落唔係普通DSE/JRE心態去考咁

好似好撚難
我完全唔識寫文 英文又差到仆街 陪跑算

有冇啲TG谷可以入去學嘢
又或者有咩方法可以更快pick-up到
寫formal letter嘅skills

做雞任人上？

咁樣真係假設starting pt 14都未必多人做

如果你當年係用英文讀通識，份卷都幾好寫

其實都係吹得合理就有得In

朋友當年考試個場一半人都無黎

都明嘅，咁嘅時勢，真係冇其他offer都焗要，做左幾年成3皮又好難走得甩

用英文讀都無用啦 個個扔哂比老師好耐
同埋題目一定唔會似 除非好-6

當年做TCO就係不斷被人派出去巡區

online無咩資料..
有無現職巴絲可以share下當年份paper題目/方向係咩?

頭先十一點先收到written email
痴撚線 點解我會遲人咁多嘅

同求

睇舊post

果份健康申報表
session number 係填咩

A/B

真係冇腦

邊度有寫我自己係咩
睇勻個email都唔多覺有

其實人哋最後一句唔係問題嚟

封EMAIL一開頭......

長方形格入面個字母?

收到email叫我in
但掙扎緊去唔去
人工少而家一皮

勁耐冇寫長文民生議題英文死硬

可能因為同一時間有兩個email,一個had,一個cr

唔係議論題嫁原來？
咁要背下格式

lmlm

咁我應該係填C

再睇清楚個duties 係要隨時候命
唔考了
大家加油

所以點解starting高人地幾個point

2A3O officer起跳係point8

我諗住去考，當係JRE 熱身

個人覺得難過JRE

睇返其他巴絲講

呢個試就似D日常見到既野，好似寫信，minutes

JRE就係深入淨係寫policy或者係一個特定模式既writing

點都好大家good luck

JRE有足夠資料，LO呢個唔係好夠資料

都可以咁講

我上次考，寫會議紀錄，邊個有份出席都無講
我即刻load唔到，又諗係咪要作啲名議員A議員B...
Btw 大家good luck希望三份卷題目難度接近，咁就公平喇

區議會會議記錄？ 咁我都做一做功課先。 區議會仲有d細會，又係伏來。。。。

大家加油

係呀，要輪住當更
排到你嘅話打風/紅雨/黑雨半夜都要死返黎office
根本冇諗過住得遠果啲人如果冇車可以點返公司

後來都覺得呢個先係重點

Jre見到被遺忘權都想走
但係jre係夠料寫到既
當然寫得完篇文同pass唔pass係兩回事

係咪全世界都係同一個時間考試架？

唔係
三個時間、三份卷

LE=地政？
OSO II即係咩

呢個post真係要隨時候命？

好似都係2粒鐘
1中1英唔會1個鐘啦

夜晚、假日都要返？

無準備過 聽日去裸考睇下題目算 唔識就即閃

完全唔識寫文

聽日入去吹水lol

臨考先得幾條友討論下
睇黎大家都係放棄

因為真係政府閪工之最果幾份
無得揀先做
之前睇啲post都係話筆試考場多數得一半人會到

試諗下，一份工，考已經得一半人，IN可能再CUT剩1/3
真係入再CUT 1/5，幾撚難

個個講到份工咁柒
聽日咪又係衝去考

咩位都係幾百幾千人爭一個嫁喇
不過無野做照去考又唔洗錢既
真係收到offer果陣先算喇
如果有其他offer依份一定飛走先
剩係隨時侯命瘋狂OT都夠你斷六親

經驗答你，唔係
好多報左都係no show
我考過，啲fd都考過幾個位
依個位筆試真係得一半人會到

打工仔 : 星期六仲早起 咁撚遠 不了
學生哥 : 有PT，早起，不了
無工開先會去

唔洗早起

有冇手足知份考生健康申報表考場會否提供

有
到時會俾份你填
你帶筆就ok

利申：鳩up

我都想問

無Print 封email

我都係咁打算

笑死 我都係咁諗
畢業咁耐 識撚死咩
去行山好過

平常心去考
又唔係好荀份工

考到之後就面試等offer？

sure

好眼訓

老年咁遠

好似無得早走點都留兩個鐘

唔知溫咩好

有，早走30 mins

綠色殯葬報告同埋英文演講詞

54溫，9up的

考完，提早半個鐘走

考邊一份卷?

A，岩岩finish

得一半人黎考

好似比之前啲巴打講得簡單
早走same here

多唔多女？

中文好易，對綠色殯葬零認識都冇所謂，資料夠你鳩吹
英文on99俾幅圖你話係video 叫鳩吹speech

其實真係9up

拿拿臨寫完就走

似乎我不知名原因完之後封鎖左一個人有冇人話我知佢咩名

好少人考 唔知係咪因為太早

唔撚係時事野黎既
睇咁多新聞無用
完全看圖作故事

真 琴晚淨係溫左15mins 格式

*完全封鎖，上面覆左我嗰位
只知有人覆左我留言

有無人寫HIIT
話岩年輕人做

唔係要吹水吹個contest嘅background 同埋段片得獎原因？

你都要寫點解得獎嫁？
點解佢拍得好

我試講話佢識揀d運動岩後生
hiit係新興
年輕人會buy
可以鼓勵到佢地做

我鳩吹左佢拍攝出黎嘅畫面，推廣年輕人一齊做運動嘅吸引程度，小小咁教左大家一班人可以點一齊做運動同埋背後理念同contest相符嗰啲

真
心水清

考1點 仲諗緊去唔去

我個人冇所謂送你地上天堂

好遠又無車到

又未print份嘢 無Printer

又唔係委屈嘅
乜都考下咁解姐
當初都驚乜工都冇

打私人公好過啦

第一次考
比想像中易
好彩尋日溫咗政府公文格式

有外資銀行offer 不如試下考AO啦
考LO托咩
入埋民建聯隨時副局長都有得你做

天氣熱撚到

好多囡囡濕晒 好想奶

有幾多考既人會睇連登

睇緊
即刻望下政府公文格式先

On9點解唔係報之前睇吓人地講份工西唔西先

請57 成萬人爭

健康申報表 session number 係填咩？

閪喇 準備陪坐兩個鐘

無得早走？

可能有掛 第一次考

邊度睇到？

有啦 頭半個鐘、尾15分鐘無得走

最終可能會請多幾十個 不過每次都一萬人報
跟住應該十篩一 去第2round

咩網黎？
我想睇下其他post

1 or2

邊到睇 定朝早考係1 晏晝係2

yes

just kidding , write A B C

請57個但之後有人reject offer/quit個數又唔止嘅
往年好似出過百個offer

有冇人考3:30九龍灣可以借支塗改帶俾我
唔想特登買

唔難 不過明顯係運氣分高下

因為永遠會有人覺得係擾敵唔信

考完太耐無寫字

難唔難?

唔難呀

唔記得印張健康申報表，考場有無blank form 提供

淫俠行，原名東邪西毒南鹹北濕

難入程度差唔多

但EO好做好多喎

都算正常formal letter嘅問題
但都係唔撚識

有冇話要用咩筆

紅筆

好撚搞笑啊

Same lol after都串錯
平時返工auto correct得多

又唔多人冇去考？

其實睇下咩department
eo都會去閪位
不過起碼有得走

jre應該難d掛？

英文有字數限制？

當然啦
我意思係去到in EO果時有野講下
Show到自己有處理能力
咁可能有多d機會

話就話400-600
佢建議啫

唔係規定？
奶到正一正！

呢份男女同事比例幾多？
平時做野好似唔多後生女

冇JRE咁燒腦
但係錯左一隻英文字 頹緊

咁勁想寫多？

係咪全部都九龍灣考?

唔係

3點半場次已走 題目唔難 但做做下覺得好攰唔想做就走左 睇下題目學下野算 反正西工

咩題目

我都係,我一點場,睇完題目,諗左D POINT就走左

好耐無寫字 完全唔想寫落去

而家份工同LO人工差唔多,但5day唔洗24 on call

報告 唔撚識 c卷 頂

英文易啲 中文真係點知點吹

唔

同JRE 比差太遠

英文幾易

Ethic果個真係唔識兜

寫左有咩事都叫啲狗幫手處理

考完是撚旦 西工一份

city

英文果題係第個國家分分鐘俾人話racist
嘈都算 點解玩非洲鼓同拉丁舞會污糟啲

十個有九個都係咁吹
我係其中一個

中文1500字
英文500字
夠唔夠做? (臨尾45mins先做英文卷)

肥得
講明400至600字

究竟真心定假膠
Instruction有冇人睇

我B卷，淨係引言+數據都2頁

幾時會有通知通常

估計:
10000人報+收到written test
5000人出席written rest
500人收到interview
400人出席interview
100人有offer (包括reject offer)

所以pass到今次筆試就好大機會有offer

你唔想考到都唔係咁呀,早走咪算囉
講明400-600字你係都要寫千鳩幾字自爆

咁佢俾4頁字做咩?
不如只比2頁都有800字

咁佢俾4頁紙做咩?
不如只比2頁都有800字

你中意啦，佢題目寫明400-600字你覺得你自己寫左1500字冇問題咁咪冇問題..

根本就係鳩up架啦...睇你有冇運架姐

寫多咗字應該唔會肥嘅，應該係建議姐
不過你諗下人地唔expect你寫咁多而你就走去寫咁多....
即係當中有唔少水份、唔關事嘅嘢，又或者用字太累贅啦
尤其自己都講引言加數據都2頁

我中英文作文一向寫到最尾果版頭幾行
照樣5**

欣賞你寫字咁快

投訴信點寫足500字？

今次先啱啱好寫字慢考JRE好蝕底

A卷

中文好撚精簡，cut走垃圾廢話，先三頁內收尾

邊有可能600字內寫完

寫果時仲要唔敢用政府寫法，好似係考評局既人改

pass咗都係再scan人去interview

我A卷中文兩頁
開頭幾行交代晒背照
用咗一頁到描述同分析數據
剩低就比較同解釋點解揀生命晶石

背景

前面差唔多，係後面比較果到講多咗，連下款，寫多咗半版紙希望無事

ok啦你都講得啱，係考評局改應該同DSE差唔多，寬鬆啲
btw 中文係咪剩係解釋推廣邊一樣就ok，唔洗講點樣推廣架嘛?!

人地考你歸納 你仲寫哂出黎

真係中文差，一開始真係勁就住寫
去到part2又要比較又要講邊個更適合，爆都由佢，反正同份工差一個point，當JRE熱身

寫完頭也不回交卷走人

不過，呢個試用返橫向已經好舒服

肥硬
1500字

係連登同人爭飯食係好大件事
多一個人pass去面試 就會少一個人有得面試 然後你擺明係浪費個面試機會益咗有得面試既人

利申都係A

其實係
根據上次經驗，佢地個interview剩係出一round，啲人唔去都唔會之後後補。
唔去嘅話就益咗其他有去果啲，希望自己都有啦唯有。

肥啦
人地題目講到明叫你”概述”現況

我都咁既情況 發現要爆字 之後想寫番短
唔知點改好 自問都有溫書 但點知溫書既野 又用唔著
仲搞到爆曬字
全日好sad

佢都point 10擺明係做緊2A3O 應該都無咩邊份惡做過呢到

就好似當年DSE免考試費 成班勝利者大學生高調諗住入場用輕鬆心態考多次 嚇到班應屆DSE叫救命逼到取消自修生免費

相反我快快手作完500字就走

英文要點寫建議書吹到500字

其實唔洗理啲擾敵撚自我感覺良好撚
反正都係閪工筆試一份
字數完全唔重要，你有考過政府筆試就知
話會肥果啲懷疑無考過
講到尾內容同文筆先係重點
但當然你字數多但成篇廢話實比人扣分
我fd 上次寫到最尾果頁咪又係有interview
我寫得兩頁乜都無
前面我都講過依份工筆試得半數人會到場
所以可以唔信我

因為個個都知份工閪
今日個考場得1/3人...冷冷清清

KLB C個場都幾多人考

但JRE根本無講字數幾多寫爆當然無問題

無事嘅
我唔記得嗰句用字係點，但印象中似係建議only
DSE夠寫住上限800字，啲人咪又係交千幾字出去

400-600?

我肯撚定instruction無講到建議字數

肯定有

我見400-600先唔作咁多，做完即走

Instruction 無講 但題目一開始就寫明400-600

我意思係400至600字係一定要跟，唔係建議

Nice

想問下考完要幾耐先知結果

到你唔記得有報過呢份工果陣

你有無做過機構採購？
比錢學校買既缺點就係出tender 買電腦一般比市面貴採購流程亦較需時，而且統一配置，未必切合低收入家庭需要
但係由學校統一採購方便作一次性撥款，亦唔需要追查申請人背景（責任去左學校度），亦可以方便學校預先設定/安裝好電腦，提升電子教學既質素，同時防止學生轉售獲利

獲邀參加招聘面試的申請人，一般會於面試日約一星期之前收到通知。申請人如在2020年9月或之前未收到通知，則可視作經已落選。

原來有寫明9月....

C場大家終於起身啦

本身要考c卷但冇去到
星期五我都係放假 去左踢波
傷撚左韌帶 行路都辛苦

見到啲題目原來咁簡單好後悔去左踢波
雖然耐冇寫字
但中英文鳩吹都係我強項

政府採購？
用燒我價錢買摭渣味道

A卷報告冇寫到下款會唔會fail😢

我寫咗title

乜都無

A卷中文洗唔洗講埋點推廣

我都係得標題

好似冇話要

完全醒唔起要寫下款

Thanks係我多慮

寫title + 日期

Ching唔好咁老定

就係睇返依個sample先記得要下款，噉即係要唔要？

但依個sample 其實係對外嘅report, 如果係下屬比上司嘅report噉樣寫下款好似又好奇怪

你講得都有道理

對內嘅report唔使咁緊張啦

小弟不才，求各位大大指教

上司比下屬要日期已經好怪

致腦細